曾鈺成：中央如2月底仍未批財爺辭職 變相不能參選

前立法會主席曾鈺成今日出席活動時，被問到財政司司長曾俊華辭職多時，仍未獲中央批准，曾指他不掌握主要官員呈請，中央批准的程序的如何，但留意到新民黨葉劉淑儀曾表示，唐英年辭官時確實2天就批准，但她辭去保安局局長時要兩個月才獲批，他亦不知中央有何考慮，故難作評估，相信中央有各種考慮。

他亦不想猜測中央遲遲不批准曾俊華呈請，對曾俊華的選情有何影響。他只稱要視乎「遲成點」，若果到明年2月底特首選舉提名期結束，中央仍未批准，曾俊華又覺得未獲批就不能開展選舉工程，甚至不能宣佈參選，就變相不可能參選。
他回應自己日前在文章提到中央有「Plan B」的說法指，表示這只是他聽到的一些說法，不過從常理推測，他的文章意思是梁振英決定不連任應該經過深思熟慮，亦應及早向中央「打咗招呼」，所以中央有一段時間考慮梁不連任，誰人繼任最合適，但其實他不知道實際上是否有「Plan B」。
至於自己是否參選，他坦言「冇新嘅考慮」，「都係嗰句說話，我係希望見到有真正嘅競選」，若果出現有需要、有可能讓他成為候選人，他會認真考慮。

他未有直接評論葉劉和胡國興的政綱，只說相信兩者都各有人支持，他未仔細審視過兩人的政綱，所以難言支持。曾鈺成又解釋不出席葉劉宣佈參選的活動，是不想在現階段公開表態，亦不想引起誤會，加上他的民建聯黨友都不出席，故向葉劉道歉並表示不會出席，「可能仲會有一啲同我都好好朋友嘅人話出嚟參選，譬如兩個司長如果真係出嚟選嘅話，我都未有一個確定嘅理由話要支持邊個、唔支持邊個」。

他續指，「我都可能會寫政綱㗎嘛」，「就算唔係我自己，我可能希望幫人寫㗎嘛」，故現時不能隨便表態支持或反對其他人的政綱。而政務司司長林鄭月娥、曾俊華暫時未有找他寫政綱。

提到若林鄭與曾俊華都辭職會否影響政府運作，曾笑言如果表示沒有，「好似將兩個司長講成佢哋好似可有可無咁，唔係幾好」，但相信大家都接受現實環境是，最有條件出任特首的人選都來自政府高層，因為有管治經驗、高知名度、與中央有長期合作，故條件上較好，若不准高官參選特首亦未必對香港發展有好處，加上政府已有很完備的署任機制，相信影響不太。

被問到是否葉劉的條件做不到特首，曾鈺成指，葉劉曾做主要官員，有長期服務政府的經驗，亦是唯一做過主要官員後通過直選成議員，這經歷很可貴。而胡國興亦有其長處，例如作為法官予人公正、獨立、維持正義的社會形象。

連dq都唔駛

如果林鄭選，唔通上面會批林鄭而唔批品客

燒山好嘢

中共玩哂咁邊個參選又有乜分別

q已d

辭工都唔比

品客丟一個月糧出黎即刻劈炮
唔駛通知期

689無得做，咁代表林鄭作風同689唔同?

公職人員辭職同普通打工仔唔同

薯片無得選既話，佢會唔會遲下出黎遊行大叫我要真普選

諗都諗到支那點會俾5個人出黎選

講笑勿認真

不嬲都冇

但咁樣政府應該犯法？
當然品客想選無可能告